中國淡化《中國製造2025》宣傳

中國淡化《中國製造2025》宣傳

中國正在軟化關於其有爭議的產業政策（該政策曾使中國進入與美歐發生衝突的軌道）的言論，以爭取外國投資，保持經濟增長。

《中國製造2025》(Made in China 2025)政策如今被媒體淡化，並成為向外國政府所作保證的主題。出現這一轉變之際，北京方面正尋求改善與歐洲企業的關係，此前這些企業抱怨中國強迫它們轉讓技術，還補貼本土優勢企業。

2015年公布的該政策，列出了10個行業——如機器人、半導體和先進醫療技術，中國政府期望活躍於這些領域的本土公司在中國市場佔據主導地位，進而在全球範圍展開競爭。

但在中國試圖與歐洲建立統一戰線、共同反對美國總統唐納德•特朗普(Donald Trump)實施的關稅之際，官方媒體不再強調這一政策。

上月外傳的一份宣傳口通知，要求中國媒體停止提及這個稱法。官方的新華社上周五發表的討論國家主席習近平呼籲中國發展「核心」科技領域的一篇報導，也沒有提及《中國製造2025》。

中國還在尋求向外國政府和公司保證：這項政策比之前描述的更為溫和。在上周訪問柏林期間，中國總理李克強將其與德國的「工業4.0」(Industry 4.0)努力相提並論；工業4.0旨在確保德國企業充分利用新技術。

「中國官員正在淡化《中國製造2025》，稱這是一個由官僚機構拼湊起來的勵志文件。」安可顧問公司(APCO Worldwide)大中華區主席麥健陸(James McGregor)表示，「但外國企業很早就學會了非常認真地對待中國的產業政策，特別是當它們包括在國內市場取代外國公司、進而在全球挑戰它們的日期和百分比目標時。」

歐洲企業和政府早就擔心該政策會導致不公平競爭。在高鐵等案例中，西門子(Siemens)等跨國公司曾按照許可協議提供技術，結果卻看到中國合作夥伴在海外市場與之競爭。

但中國商務部現在表示，《中國製造2025》計劃對外國公司開放。

中國最近還放寬了外國製藥公司的市場準入，而此前已宣布計劃減少或取消金融服務和汽車業的外資股比限制。

針對外國所稱的強制技術轉讓，中國商務部指出，中國去年向美國企業支付了近300億美元的知識產權使用費。該部補充說，技術轉讓純屬「自願」。

歐盟領導人今日將在北京會晤習近平和李克強，希望屆時在一項投資協定上取得進展。上周，中國與德國公司敲定了200億美元的合同。

中國最近還放寬了外國製藥公司的市場準入，而此前已宣布計劃減少或取消金融服務和汽車業的外資股比限制。

講咗成三十年嘅大話仲有人信咩

全力支持2025

加油

《中國自爆2025》宣傳

8萬5， 已經唔存在喇

上周，中國與德國公司敲定了200億美元的合同

新興行業 放人質 作價 200億

大把傻仔信個爛賭鬼唔再賭

而家捉定多啲人貿，等升值有需要時套現

改左目標：支那2025稱霸全世界

支那～～
支那～～

人貿 你呢個打錯字又幾合符蟈情喎

大灣區啦咁

2025